<resources>
    <string name="app_name">Food Recipes </string>


    <!-- กลาง -->
    <!-- R1 -->
    <string name="cenT1">พะแนงเนื้อ</string>
    <string name="cenM1">
กะทิ แบ่งเป็น 2 ถ้วย และ 1/2 ถ้วย\n
เนื้อ 500 กรัม\n
พริกแกงพะแนง 1/2 ถ้วย\n
น้ำปลา 3 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำตาลปี๊บ 1 ช้อนโต๊ะ\n
เกลือ 1/2 ช้อนชา\n
มะเขือพวง\n
พริกซอยเฉียงๆ\n
ใบมะกรูดหั่นฝอย

</string>
    <string name="cenP1">
ข้อ1.  เทกะทิลงไปในกระทะ แล้วนำเนื้อลงไปต้มในน้ำกะทิ ต้มจนกะทิแตกมันและเนื้อสุกเปื่อยดีแล้วนำขึ้นมาวางพักไว้ก่อน\n
ข้อ2.	ใส่น้ำกะทิที่เหลือที่ครึ่งถ้วยลงไปผัดกับพริกแกง จากนั้นก็นำน้ำกะทิส่วนที่ต้มกับเนื้อ ใส่ลงไป\n
ข้อ3.	ปรุงรสด้วยน้ำปลา น้ำตาลปี๊บ และเกลือ ใส่มะเขือพวง พริกซอย และใบมะกรูด ต้มจนแกงได้ที่ จากนั้นก็ตักใส่ชามเสิร์ฟ


    </string>
    <string name="cenU1">https://youtu.be/cj9diQmbgkw</string>
    <string name="cenUU1">cj9diQmbgkw</string>


    <!-- R2 -->
    <string name="cenT2">ผัดเผ็ดปลาหมึก</string>
    <string name="cenM2">
ปลาหมึกสด 500 กรัม\n
น้ำพริกแกงเผ็ด 100 กรัม\n
ซอสหอยนางรม 2 ช้อนโต๊ะ\n
ซีอิ๊วขาว 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำตาลทราย 1 ช้อนชา\n
ถั่วฝักยาวหั่นท่อน 2 ฝัก\n
โหระพาเด็ดใบ 1 กำ\n
พริกแดงหั่นแฉลบ 2-3 เม็ด\n
ใบมะกรูดฉีก 3-4 ใบ\n
ใบมะกรูดซอย 3-4 ใบ


</string>
    <string name="cenP2">
ข้อ1. นำปลาหมึกมาล้างทำความสะอาด แล้วบั้งปลาหมึกถี่ ๆ แล้วหั่นปลาหมึกเป็นท่อน ๆ เตรียมไว้\n
ข้อ2. ตั้งกระทะใส่น้ำมันเล็กน้อย ยกขึ้นตั้งไฟ พอน้ำมันร้อนใส่น้ำพริกแกงเผ็ดลงไปผัดให้หอม และใส่ถั่วฝักยาวลงไปผัด จากนั้นใส่เนื้อปลาหมึก ผัดให้เข้ากัน

    </string>
    <string name="cenU2">https://youtu.be/mzxbQ197QKU</string>
    <string name="cenUU2">mzxbQ197QKU</string>


    <!-- R3 -->
    <string name="cenT3">ฉู่ฉี่ปลากระพง</string>
    <string name="cenM3">
เนื้อปลากระพงทอด\n
กะทิ1ถ้วย\n
พริกแกงเผ็ด2ช้อนโต๊ะ\n
ใบมะกรูด5-6ใบ\n
พริกแห้ง3 เม็ด\n
น้ำตาลปี๊บครึ่งช้อนโต๊ะ\n
น้ำปลา1ช้อนโต๊ะ\n
น้ำมัน1ช้อนโต๊ะ



</string>
    <string name="cenP3">
ข้อ1. ผัดพริกแกงกับกะทิให้แตกมัน แลเวทยอยใส่หัวกะทิลงไป\n
ข้อ2. พอเริ่มข้นใส่หางกะทิ แล้วปรุงรสด้วยน้ำปลา น้ำตาลปี๊บ ผัดให้เข้ากัน\n
ข้อ3. ใส่เนื้อปลากะพงทอดลงไป แล้วมช้น้ำแกงราดให้เข้าเนื้อปลา\n
ข้อ4. ใส่ใบมะกรูด พริกแห้ง

    </string>
    <string name="cenU3">https://youtu.be/H1H3AhcWg6w</string>
    <string name="cenUU3">H1H3AhcWg6w</string>


    <!-- R4 -->
    <string name="cenT4">ฉู่ฉี่กุ้งแม่น้ำ</string>
    <string name="cenM4">
กุ้งแม่น้ำ 10ตัว\n
พริกแกงเผ็ด 1ช้อนโต๊ะ\n
ใบมะกรูดฝอย 1-2ใบ\n
พริกชี้ฟ้าแดง 1เม็ด\n
โหระพา ไว้โรย\n
น้ำตาลทราย/ปี๊บ 1ช้อนชา\n
น้ำปลา 1ช้อนโต๊ะ\n
กะทิ 2ช้อนโต๊ะ\n
น้ำมันพืช

</string>
    <string name="cenP4">
ข้อ1. นำกุ้งมาแกะเปลือกตัวออก คลุกแป้งทอดกรอบ แล้วนำไปทอดพอเหลือง ตักพักไว้\n
ข้อ2. ตั้งกะทะใส่น้ำมัน นำพริกแกงลงไปผัดพอหอม\n
ข้อ3. ใสกะทิลงไป ตามด้วยใบมะกรูดฝอย\n
ข้อ4. ปรุงรสด้วย น้ำตาลทราย น้ำปลา นำกุ้งที่เตรียมไว้ลงไปผัด ชิมรสชาติ\n
ข้อ5. ตักใส่จาน โรยใบมะกรูดฝอก พริกชี้ฟ้าแดงซอย ใบโหระพา เป็นอันเสร็จพร้อมทาน


    </string>
    <string name="cenU4">https://youtu.be/WSRdosBg9Mc</string>
    <string name="cenUU4">WSRdosBg9Mc</string>


    <!-- R5 -->
    <string name="cenT5">ต้มยำกุ้ง</string>
    <string name="cenM5">
น้ำสะอาด 4 ถ้วย\n
ตะไคร้ หั่นขวาง 2 ก้าน\n
ข่า หั่นแว่น 1 นิ้ว\n
ใบมะกรูด 4 ใบ\n
พริกชี้ฟ้า หั่นขวาง 10 เม็ด\n
กระเทียม 5 กลีบ\n
กุ้ง (หรือเนื้อสัตว์อื่นๆ) ½ กิโลกรัม\n
เห็ดฟาง 1 ถ้วย\n
มะเขือเทศ หั่นชิ้นหนา 2 ชิ้น\n
มะขามเปียก 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำปลา หรือ ซีอิ๊วขาว 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำตาล ½ ช้อนโต๊ะ\n
น้ำพริกเผา ½ ช้อนโต๊ะ\n
มะนาว 1 ลูก\n
ผักชี 2 ก้าน


</string>
    <string name="cenP5">
ข้อ1.	นำน้ำใส่หม้อแล้วตั้งไฟแรงสุด\n
ข้อ2.	ใส่ตะไคร้ ข่า ใบมะกรูด น้ำปลา น้ำตาล และมะขามเปียก\n
ข้อ3.	ปล่อยให้เดือด 3-4 นาที จนสังเกตเห็นฟองเดือด\n
ข้อ4.	เติมกุ้ง หัวหอม น้ำพริกเผา และเห็ดฟาง\n
ข้อ5.	ต้มต่อประมาณ 10 นาที จนเนื้อกุ้งสุกดี\n
ข้อ6.	ใส่พริกชี้ฟ้า มะเขือเทศ ตามด้วยนมข้นจืด\n
ข้อ7.	คนให้เข้ากัน ปิดเตา แล้วบีบมะนาวตาม\n
ข้อ8.	โรยผักชี และตักเสิร์ฟ


    </string>
    <string name="cenU5">https://youtu.be/L2FyRz5s4cM</string>
    <string name="cenUU5">L2FyRz5s4cM</string>


    <!-- R6 -->
    <string name="cenT6">ผัดเปรี้ยวหวาน</string>
    <string name="cenM6">
เนื้อหมูสันนอก  200 กรัม\n
สับปะรด 40 กรัม\n
ซอสมะเขือเทศ 40 กรัม\n
ซอสพริก 15 กรัม\n
น้ำตาลทรายแดง 15 กรัม\n
น้ำมันรำข้าว 30 กรัม\n
กระเทียมสับ 10 กรัม\n
หอมหัวใหญ่ 50 กรัม\n
แตงกวา 50 กรัม\n
มะเขือเทศ  50 กรัม\n
สับปะรด 70 กรัม\n
ต้นหอม  15 กรัม


</string>
    <string name="cenP6">
ข้อ1. หั่นเนื้อหมูเป็นชิ้นๆ หมักด้วยสับปะรด 30 นาที เพื่อความนุ่ม\n
ข้อ2. ผสมซอสเปรี้ยวหวานเตรียมไว้ โดยใส่ซอสมะเขือเทศ ซอสพริก น้ำตาลทรายแดง และน้ำปลา คนให้เข้ากัน แล้ววางพักไว้\n
ข้อ3. ตั้งกระทะ ผัดกระทะเทียมสับให้พอหอม ใส่เนื้อหมูลงไปผัด ผัดไปผัดมาสองสามครั้ง ใส่หอมหัวใหญ่ และซอสเปรี้ยวหวานที่ผสมไว้\n
ข้อ4. ตามด้วยแตงกวา มะเขือเทศ และสับปะรด ผัดให้เข้ากันและจนผักทุกอย่างสุก เสร็จแล้วตามด้วยต้นหอมซอย ผัดต่อสักสองสามครั้ง เสร็จแล้วก็ตักใส่จานเสิร์ฟได้เลย


    </string>
    <string name="cenU6">https://youtu.be/yx10rESrtAY</string>
    <string name="cenUU6">yx10rESrtAY</string>


    <!-- R7 -->
    <string name="cenT7">ผัดไทย</string>
    <string name="cenM7">
ซอสผัดไทย\n
กุ้งสด (แกะเปลือกผ่าหลังเอาเส้นดำออก) 3-5 ตัว\n
เต้าหู้เหลือง (หั่นเต๋า) 3 ช้อนโต๊ะ\n
ไชโป๊ (สับละเอียด) 2 ช้อนโต๊ะ\n
ก๋วยเตี๋ยวเส้นเล็ก หรือเส้นจันท์ แช่น้ำจนนิ่ม\n
ถั่วงอกดิบ\n
ใบกุยช่าย (หั่นท่อน)\n
ไข่ไก่ 1 ฟอง\n
น้ำมันพืช (สำหรับผัด)\n
ถั่วลิสงคั่วบด (ตามชอบ)\n
ผักสด (สำหรับทานคู่)


</string>
    <string name="cenP7">
ข้อ1.	ใส่น้ำมันพืชลงในกระทะ พอน้ำมันร้อนใส่กุ้งสดลงไปผัดให้โดนความร้อนจนกุ้งเริ่มสุก ตักขึ้นใส่จานเตรียมไว้\n
ข้อ2.	ใส่เต้าหู้ลงไปผัดในกระทะใบเดิมพอให้เหลืองหอม ตามด้วยไชโป๊สับ ผัดพอเข้ากัน ใส่น้ำซอสผัดไทยที่เตรียมไว้ลงไปผัดให้เข้ากันจนเริ่มเดือด\n
ข้อ3.	ใส่เส้นก๋วยเตี๋ยวที่แช่น้ำแล้วลงไปผัดให้เข้ากันเบา ๆ แล้วใช้ตะหลิวเขี่ยเส้นไปไว้ข้างกระทะ\n
ข้อ4.	ตอกไข่ไก่ลงไป ยีให้พอแตก รอจนไข่เริ่มสุกแล้วนำส่วนผสมเส้นมาผัดให้เข้ากัน ตามด้วยกุ้งที่เตรียมไว้\n
ข้อ5.	ตักใส่จาน เสิร์ฟพร้อมผัดสด ถั่วลิสงคั่วบด พริกป่น และมะนาว


    </string>
    <string name="cenU7">https://youtu.be/AvR_dM6qsWM</string>
    <string name="cenUU7">AvR_dM6qsWM</string>


    <!-- R8 -->
    <string name="cenT8">ผัดกะเพรา</string>
    <string name="cenM8">
หมูสับ 200 กรัม\n
พริกกับกระเทียมสับ 2 ช้อนโต๊ะ\n
กระชายหั่น\n
ใบกะเพรา\n
ซีอิ๊วขาว 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำมันหอย 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำตาลทราย 1 ช้อนชา\n
ซีอิ๊วดำเล็กน้อย


</string>
    <string name="cenP8">
ข้อ1. ผัดพริกกับกระเทียมให้หอม ใส่หมูสับลงไปผัด ปรุงรสตามสูตร\n
ข้อ2. ใส่กระชายลงไปผัดจะหอมมาก ๆ สุดท้ายตามด้วยใบกะเพรา เสร็จเรียบร้อย

    </string>
    <string name="cenU8">https://youtu.be/J5dU30alSTQ</string>
    <string name="cenUU8">J5dU30alSTQ</string>
    <!-- Engish -->


    <!-- อีสาน -->
    <!-- R1 -->
    <string name="esanT1">อ่อมหมู</string>
    <string name="esanM1">
เนื้อหมูติดมัน 200 กรัม\n
น้ำปลาร้า 3 ช้อนโต๊ะ\n
ข้าวคั่วป่น 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำเปล่า 3 ถ้วย\n
ผักต่างๆ เช่น มะเขือเปราะ ฟักทอง อย่างละประมาณ ½ ถ้วย\n
ผักชีลาว ใบแมงลัก อย่างละประมาณ 4-5 ช่อ (ตามชอบ)
</string>
    <string name="esanP1">
ข้อ1. ตำส่วนผสมเครื่องแกงหยาบๆ พอเข้ากัน\n
ข้อ2. นำหม้อตั้งไฟ ใส่น้ำเล็กน้อย เอาหมูที่หั่นแล้วไปรวนหรือคั่วให้สุก\n
ข้อ3. เติมเครื่องแกงที่โขลกไว้ลงไป คั่วให้เข้ากัน เติมน้ำเปล่า\n
ข้อ4. พอเดือดใส่มะเขือเปราะ ฟักทอง พอผักสุกดี จึงใส่ผักชีลาว ใบแมงลัก ข้าวคั่ว ปิดไฟ ยกลงจากเตา

    </string>
    <string name="esanU1">https://youtu.be/WMGPMk2Cc1o </string>
    <string name="esanUU1">WMGPMk2Cc1o </string>


    <!-- R2 -->
    <string name="esanT2">ส้มตำ</string>
    <string name="esanM2">
เส้นมะละกอสับ\n
มะเขือเทศ\n
พริกสด (พริกแห้ง เพิ่มความหอม และรสเผ็ดร้อนมากขึ้น)\n
มะนาว\n
กระเทียม\n
มะกอก\n
น้ำปลาร้า\n
น้ำปลา\n
น้ำตาลทราย\n
ผงชูรส\n
เมล็ดกระถิน (สำหรับโรยหน้า)\n
แคบหมู และผักบุ้ง (สำหรับกินแกล้ม)\n
</string>
    <string name="esanP2">
ข้อ1. ใส่พริกกับกระเทียมลงในครกตำพอหยาบ\n
ข้อ2. จากนั้นฝานมะเขือเทศ มะกอก ตามลงตำให้พอเข้ากัน\n
ข้อ3. ปรุงรสด้วยน้ำปลาร้า น้ำปลา น้ำตาลทราย ผงชูรส และมะนาว\n
ข้อ4. จากนั้นใส่เส้นมะละกอสับ ตำเคล้าให้เครื่องปรุงทั้งหมดเข้ากันดี\n
ข้อ5. ชิมรสชาติและปรุงเพิ่มได้ตามใจชอบ ตักใส่จานโรยด้วยเมล็ดกระถิน\n
ข้อ6. เสิร์ฟคู่กับแคบหมู และผักบุ้ง


    </string>
    <string name="esanU2">https://youtu.be/CX098MJkxew </string>
    <string name="esanUU2">CX098MJkxew </string>


    <!-- R3 -->
    <string name="esanT3">ก้อยไข่มดแดง</string>
    <string name="esanM3">
ไข่มดแดง 1/2 กิโลกรัม\n
หอมแดง 8 หัว\n
พริกแดงจินดาซอย 8 เม็ด\n
พริกป่น 2 ช้อนโต๊ะ\n
ข้าวคั่ว 2 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำปลา 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำปลาร้า 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำมะนาว 1 ช้อนโต๊ะ\n
ใบสะระแหน่ 10 ใบ\n
ผักชีฝรั่ง 6 ใบ\n
ต้นหอม 5 ต้น\n
ผักชี 2 ต้น\n
</string>
    <string name="esanP3">
ข้อ1. นำหอมแดง ผักชีฝรั่ง ต้นหอม และผักชีมาซอยแล้วพักไว้\n
ข้อ2. ล้างไข่มดแดงให้สะอาด\n
ข้อ3. นำไข่มดแดงใส่ลงไปในชามผสม ตามพริกป่น ข้าวคั่ว น้ำปลา น้ำปลาร้า และน้ำมะนาว คลุกเคล้าให้เข้ากัน\n
ข้อ4. ใส่พริกแดงจินดาซอย หอมแดง ผักชีฝรั่ง ต้นหอม ผักชีซอย และใบสะระแหน่ลงไป คลุกเคล้าให้เข้ากัน ตักเสิร์ฟ

    </string>
    <string name="esanU3">https://youtu.be/mD5NiWPr-8g</string>
    <string name="esanUU3">mD5NiWPr-8g</string>


    <!-- R4 -->
    <string name="esanT4">ลาบ</string>
    <string name="esanM4">
หมูสับ 300 กรัม\n
น้ำเปล่า ½ ถ้วย\n
ต้นหอมซอย 2 ต้น\n
ใบสะระแหน่ 2 ต้น\n
ผักชีฝรั่งซอย 2 ต้น\n
หอมแดงซอย 3 กลีบ\n
พริกป่น 2 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำปลา 2 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำมะนาว 2 ช้อนโต๊ะ\n
ข้าวคั่ว 2 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำตาล ½ ช้อนชา\n
พริกแห้งทอดสำหรับตกแต่ง

</string>
    <string name="esanP4">
ข้อ1. เทน้ำ แล้วรวนหมูสับในหม้อให้สุก\n
ข้อ2. ปรุงรสหมูด้วยพริกป่น น้ำปลา ข้าวคั่ว น้ำตาล และ มะนาวคลุกให้เข้ากัน\n
ข้อ3. โรยผักชีฝรั่ง หอมแดงซอย ต้นหอม และ ใบสะระแหน่ แล้วคนให้ทั่ว\n
ข้อ4. ตักเสิร์ฟพร้อมพริกแห้งทอดและ ใบสะระแหน่เป็นอันเสร็จ


    </string>
    <string name="esanU4">https://youtu.be/lANaHEsdzfI</string>
    <string name="esanUU4">lANaHEsdzfI</string>


    <!-- R5 -->
    <string name="esanT5">ก้อย</string>
    <string name="esanM5">
เนื้อวัวเกรดคุณภาพ ตามต้องการ\n
เครื่องในวัว (จะใส่หรือไม่ใส่ก็ได้)\n
เลือดวัว\n
ดีวัว (ส่วนที่ทำให้ก้อยขม)\n
ข้าวคั่ว\n
พริกป่น\n
น้ำปลา\n
มะนาว\n
ผงชูรส (ไม่ใส่ก็ได้)\n
ต้นหอม ,ผักชีฝั่ง, ใบสะระแหน่, ใบมะกรูด

</string>
    <string name="esanP5">
ข้อ1. นำเนื้อวัวมาแล้วทำความสะอาด แล้วซับน้ำให้แห้ง จากนั้นลอกพังผืดของเนื้อวัวออกให้หมด\n
ข้อ2. สับเนื้อวัวให้ละเอียดพอประมาณ\n
ข้อ3. ตักเนื้อวัวใส่ชามผสม ใส่พริกป่น น้ำปลา และข้าวคั่ว ปริมาณความแซ่บตามต้องการ\n
ข้อ4. เติมเลือด และดีวัวเล็กน้อย(ไม่ใส่ก็ได้) ตามด้วยน้ำมะนาว ผงชูรสเล็กน้อย แล้วคลุกเคล้าให้ส่วนผสมเข้ากัน\n
ข้อ5. ชิมรสชาติให้ได้ตามต้องการ จากนั้นใส่ต้นหอม ,ผักชีฝั่ง, สะระแหน่ และใบมะกรูดฝอย คลุกให้เค้ากัน เป็นอันเสร็จเรียบร้อย

    </string>
    <string name="esanU5">https://youtu.be/IAUbnNlfU6o</string>
    <string name="esanUU5">IAUbnNlfU6o</string>


    <!-- R6 -->
    <string name="esanT6">แกงหน่อไม้</string>
    <string name="esanM6">
น้ำใบย่านาง1 ลิตร\n
หน่อไม้ต้มแล้ว400 กรัม\n
ใบแมงลัก100 กรัม\n
พริกขี้หนู19 เม็ด\n
น้ำปลาร้าต้ม1 1/2 ทัพพี\n
ตะไคร้1 ต้น\n
ข่า20 กรัม\n
ชะอม100 กรัม\n
เห็ดฟาง150 กรัม\n
หอมแดง20-30 กรัม\n
เกลือ1 ช้อนชา\n
น้ำปลา1-2 ช้อนชา\n
น้ำตาล1/2 ช้อนโต๊ะ\n
ข้าวเบือ(ข้าวเหนียวแช่น้ำ)2 ช้อนโต๊ะ


</string>
    <string name="esanP6">
ข้อ1. เตรียมส่วนผสมทำเครื่องแกง\n
ข้อ2.โคลก หอมแดง ตะไคร้ พริก ข่า ข้าวเบือ เกลือ ให้แหลกแต่ไม่ต้องละเอียด\n
ข้อ3.ต้มน้ำใบย่านาง ใส่เครื่องแกง ใส่หน่อไม้ที่ต้มทิ้งน้ำแล้ว ใส่น้ำปลาร้า รอเดือด 5 นาที ช้อนฟองทิ้งเรื่อยๆ\n
ข้อ4.ปรุงรส น้ำตาล น้ำปลา ชูรสเล็กน้อย\n
ข้อ5.ใส่เห็ด\n
ข้อ6.ใส่ใบแมงลักและใบชะอม\n
ข้อ7.รอเดือดนาน 3 - 5 นาที ปิดไฟ พร้อมรับประทาน


    </string>
    <string name="esanU6">https://youtu.be/1b8ExrFzqug</string>
    <string name="esanUU6">1b8ExrFzqug</string>


    <!-- R7 -->
    <string name="esanT7">ไส้กรอกอีสาน</string>
    <string name="esanM7">
เนื้อหมูบด 2 กิโลกรัม\n
มันหมูบด 1 กิโลกรัม\n
รากผักชี 20 ราก\n
พริกไทยป่น 10 กรัม\n
กระเทียม 300 กรัม\n
น้ำตาลทราย 30 กรัม\n
ซอสหอยนางรม 150 กรัม\n
ผงปรุงรสหมู 120 กรัม\n
ข้าวสวย 100 กรัม\n
วุ้นเส้น 250 กรัม\n
ไส้เทียม 1 แท่ง\n
เชือกสำหรับมัด 1 ม้วน\n



</string>
    <string name="esanP7">
ข้อ1.	นำเนื้อหมูบด และมันหมูบดมาผสมให้เข้ากัน บทนำรากผักชี และกระเทียมที่บดละเอียด มาผสมคลุกเคล้าให้เข้ากัน\n
ข้อ2.	จากนั้นให้เติมพริกไทย ผงปรุงรสหมู น้ำตาล และน้ำมันหอย คลุกเคล้าจนเข้ากัน\n
ข้อ3.	จากนั้นให้ใส่ข้าวสวย และวุ้นเส้น ตามลงไปคลุกเคล้าจนเข้ากัน\n
ข้อ4.	เตรียมไส้เทียมแช่น้ำทิ้งไว้ 5-10 นาที\n
ข้อ5.	หลังจากเตรียมไส้เทียมเสร็จแล้ว ให้นำไส้เทียมมาใส่กับเครื่องยัดไส้กรอก โดยเราจะใช้ เครื่องยัดไส้กรอก จาก SGE ซึ่งมาพร้อมกับหัว 5 ขนาดให้เลือกใช้ตามความเหมาะสม\n
ข้อ6.	เมื่อใส่ไส้เทียมกับเครื่องทำไส้กรอกแล้ว ให้มัดปมตรงปลายไส้เทียม แล้วนำไม้จิ้มฟันมาเจาะให้เป็นรู เพื่อระบายอากาศ\n
ข้อ7.	นำส่วนผสมที่เตรียมไว้ ใส่ลงไปในเครื่องทำไส้กรอก เปิดเครื่อง แล้วรอจนกว่าจะอัดไส้กรอกเสร็จ\n
ข้อ8.	เมื่ออัดไส้กรอกเสร็จแล้วให้ทำการมัดปมท้ายไส้กรอกให้เรียบร้อย\n
ข้อ9.	ขั้นตอนต่อไปหลังจากที่ได้ไส้กรอกแล้ว ให้นำไม้จิ้มฟันมาจิ้มให้ทั่วไส้กรอก เพื่อกันไส้กรอกแตก\n
ข้อ10.	เมื่อเจาะรูไส้กรอกเสร็จแล้ว ให้ทำการมัดไส้กรอกตามขนาดที่เราต้องการ

    </string>
    <string name="esanU7">https://youtu.be/t8C4ZBYhNqU</string>
    <string name="esanUU7">t8C4ZBYhNqU</string>


    <!-- R8 -->
    <string name="esanT8">ซุปหน่อไม้</string>
    <string name="esanM8">
หน่อไม้ปี๊บ 400 กรัม\n
ข้าวคั่ว 3 ช้อนโต๊ะ\n
หอมแดงซอย 1 ถ้วย\n
ใบสะระแหน่ ¾ ถ้วย\n
น้ำปลาร้าต้มสุก 3 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำใบย่านาง 1 ถ้วยตวง\n
ต้นหอมซอย ¾ ถ้วย\n
ผักชีฝรั่ง ซอย 2 ถ้วย\n
พริกป่น 3 ช้อนชา\n
น้ำปลา 1.5 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำมะนาว 1.5 ช้อนโต๊ะ\n
ต้นหอม สำหรับโรยหน้า\n
ข้าวคั่ว สำหรับโรยหน้า\n
ใบสะระแหน่ สำหรับโรยหน้า



</string>
    <string name="esanP8">
ข้อ1. นำหน่อไม้ปี๊บมาล้างให้สะอาด จากนั้นนำไปต้มแล้วเทน้ำทิ้ง ประมาณ 2-3 ครั้งให้ไม่มีกลิ่นและรสเปรี้ยว จากนั้นพักไว้\n
ข้อ2. นำหน่อไม้ที่เตรียมไว้มาขูดเป็นเส้นยาว โดยใช้ส้อมขูดจากโคนของหน่อไม้ปี๊บไปทางยอด\n
ข้อ3. นำหน่อไม้ปี๊บที่ขูดเสร็จแล้วใส่หม้อไว้ ตามด้วยน้ำใบย่านาง จากนั้นนำไปต้มด้วยไฟแรง เป็นเวลา 2 นาที\n
ข้อ4. ปรุงรสด้วย พริกป่น น้ำปลา น้ำมะนาว น้ำปลาร้า และข้าวคั่ว คลุกให้เข้ากัน จากนั้นใส่ใบสะระแหน่ ผักชีฝรั่ง และหอมแดง คลุกเคล้าให้เข้ากัน พร้อมจัดเสิร์ฟแล้วค่ะ


    </string>
    <string name="esanU8">https://youtu.be/_JI5aSvxMHo</string>
    <string name="esanUU8">_JI5aSvxMHo</string>


    <!--ภาคใต้ -->
    <!-- R1 -->
    <string name="southT1">ปลาทรายทอดขมิ้น</string>
    <string name="southM1">
ปลาทราย 500 กรัม\n
ขมิ้น  1/2 ถ้วย\n
พริกไทยดำ  2 ช้อนชา\n
ตะไคร้สับ 1/2 ถ้วย\n
พริกขี้หนูแดง 1/4  ถ้วย\n
น้ำมันพืชสำหรับทอด


</string>
    <string name="southP1">
ข้อ1.	ตำขมิ้น พริกไทยดำ ตะไคร้ และเกลือให้แหลกหยาบๆ นำมาหมักปลาไว้ 1 คืน\n
ข้อ2.	ก่อนทอดให้ตำพริกขี้หนูแดงหยาบๆ แล้วคลุกกับปลา\n
ข้อ3.	ทอดปลาและสมุนไพรในน้ำมันร้อนท่วมนาน 10-15 นาที สมุนไพรจะสุกก่อนให้ตักขึ้นพักไว้ เมื่อปลาจะสุกจึงใส่สมุนไพรลงทอดอีกครั้งให้กรอบ ตักขึ้น พักไว้ให้สะเด็ดน้ำมัน


    </string>
    <string name="southU1">https://youtu.be/j6E8s4TOMRA</string>
    <string name="southUU1">j6E8s4TOMRA</string>


    <!-- R2 -->
    <string name="southT2">แกงคั่วหอยใส่ใบพลู</string>
    <string name="southM2">
หอยขมล้างสะอาดลวก400-500 กรัม\n
ใบชะพลูหั่นเส้น1 ชาม\n
ชะอม1 ชาม\n
พริกแกงแดง2 ช้อนโต๊ะ\n
กะทิ400 มิลลิตร\n
น้ำสะอาด1 1/2 ถ้วย\n
น้ำตาลมะพร้าว1-1 1/2 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำปลา  ตามชอบ

</string>
    <string name="southP2">
ข้อ1. แบ่งกะทิเป็น 3 ส่วน นำส่วนแรกผักกับพริกแกง\n
ข้อ2. พอกะทิเริ่มงวด ค่อยๆเติมกะทิลงไปอีก 2 ครั้งจนหมด\n
ข้อ3.เติมน้ำสะอาด\n
ข้อ4. รอจนเดือด ปรุงรสด้วยน้ำตาลมะพร้าว และน้ำปลาตามชอบ\n
ข้อ5. ใส่หอยขม\n
ข้อ6. รอจนเดือด ใส่ใบชะพลูและชะอมลงไป\n
ข้อ7. รอจนผักสุก ตักใส่ชามพร้อมเสิร์ฟ ทานกับข้าวสวยร้อนๆ

    </string>
    <string name="southU2">https://youtu.be/1EGsW2yJytc</string>
    <string name="southUU2">1EGsW2yJytc</string>


    <!-- R3 -->
    <string name="southT3">ข้าวยำ</string>
    <string name="southM3">
วัตถุดิบสำหรับหุงข้าว\n
ข้าวสารหอมมะลิ 1 ถ้วยตวง\n
น้ำเปล่า 1.25 ถ้วยตวง\n
ดอกอัญชันสด 4-5 ดอก\n
วัตถุดิบสำหรับทำน้ำบูดู\n
น้ำบูดู 150 มล.\n
ตะไคร้หั่น 2 ต้น\n
ใบมะกรูดฉีก 5 ใบ\n
ข่าแก่ หั่นแว่น 3 แว้น\n
หอมแดงบุบ 4 หัว\n
น้ำตาลมะพร้าว 2 ช้อนโต๊ะ\n

ัตถุดิบสำหรับข้าวยำปักษ์ใต้\n
กุ้งแห้งโขลก 1 ถ้วยตวง\n
มะพร้าวคั่ว 1 ถ้วยตวง\n
พริกแห้งป่น ¼ ถ้วยตวง\n
ใบชะพลูซอย 2 ถ้วยตวง\n
ใบมะกรูดซอย ¼ ถ้วยตวง\n
ตะไคร้ซอย ¼ ถ้วยตวง\n
ถั่วงอก 1 ถ้วยตวง\n
ถั่วฝักยาวซอย 1 ถ้วยตวง\n
กะหล่ำปลีม่วงซอย ½ ถ้วยตวง\n
สะตอซอย ¼ ถ้วยตวง\n
มะนาว 1 ลูก

</string>
    <string name="southP3">
ข้อ1. หุงข้าวให้สวยงาม เริ่มด้วยการล้างข้าวสารให้สะอาด\n
ข้อ2. เติมน้ำเปล่าลงไป จากนั้นใส่ดอกอัญชัน\n
ข้อ3. ขยี้ดอกอัญชันเล็กน้อยให้น้ำออกมาเป็นสีฟ้า แล้วหุงข้าวที่เราเตรียมไว้ไปหุงให้สุกค่ะ\n
ข้อ4. ใส่น้ำบูดูลงในหม้อ ตามด้วยตะไคร้ ใบมะกรูด ข่า หอมแดง และปลาอินทรีเค็ม\n
ข้อ5. ตั้งไฟกลางเคี่ยวให้งวดลง ให้เหลือน้ำสัก ¾ ของน้ำบูดูเดิม\n
ข้อ6. ปรุงรสด้วยน้ำตาลมะพร้าวแล้วเคี่ยวต่อสักพัก หมั่นคนนะคะ ระวังไม่ให้ไหม้ก้น\n
ข้อ7. เมื่อได้ที่แล้วยกลง กรองเอากากออก จะได้น้ำบูดูไว้ราดข้าวยำของเราค่ะ


    </string>
    <string name="southU3">https://youtu.be/FtwIcuVu5Sw</string>
    <string name="southUU3">FtwIcuVu5Sw</string>


    <!-- R4 -->
    <string name="southT4">แกงไตปลา</string>
    <string name="southM4">
เนื้อปลาทูย่างหรือปลาโอย่าง 400 กรัม (ปริมาณตามชอบ)\n
ฟังทองหั่น 1 ถ้วย (ปริมาณตามชอบ)\n
หน่อไม้ลวกหรือต้ม 1 ถ้วย (ปริมาณตามชอบ)\n
มะเขือเปราะ 1 ถ้วย (ปริมาณตามชอบ)\n
ถั่วฝักยาว 1 ถ้วย (ปริมาณตามชอบ)\n
ใบมะกรูดฉีก 3-5 ใบ\n
น้ำไตปลาต้มสุกพร้อมปรุง 6 ช้อนโต๊ะ\n
เครื่องแกงไตปลา 80-100 กรัม\n
น้ำมะขามเปียก 1 ช้อนชา\n
น้ำตาลปี๊บ 1 ช้อนชา\n
น้ำเปล่า  1 ลิตร

</string>
    <string name="southP4">
ข้อ1. นำหม้อตั้งไฟ เติมน้ำเปล่า 1 ลิตร ต้มจนเดือด\n
ข้อ2. เมื่อน้ำเดือด ใส่เครื่องแกงไตปลาที่เตรียมไว้ลงไปคนให้ละลายเข้ากัน\n
ข้อ3. เมื่อน้ำเดือดใส่ฟักทองลงไปต้ม ต้มต่อจนฟักทองเริ่มนิ่ม (ใช้ช้อนส้อมทดสอบจิ้มดูว่านิ่มหรือยัง)\n
ข้อ4. จากนั้นจึงใส่ผักอื่นตาม\n
ข้อ5. เมื่อฟักทองเริ่มนิ่ม..ใส่มะเขือเปราะลงไปต้มต่อ จนเกือบสุก\n
ข้อ6. ตามด้วยหน่อไม้ลวกหรือต้มและถัวฝักยาว หั่นชิ้นพอดีคำ และต้มต่อจนน้ำเดือด\n
ข้อ7. เมื่อน้ำเดือด ปรุงรสด้วยน้ำตาลปี๊บ 1 ช้อนชา\n
ข้อ8. ตามด้วยน้ำมะขาม เพื่อตัดเค็มเล็กน้อย 1 ช้อนชา\n
ข้อ9. เติมน้ำไตปลาต้มสุกพร้อมปรุง เหยาะปรุงรสเพียง 6 ช้อนโต๊ะ สะดวก ง่าย ลดเวลาและขั้นตอนในการต้มน้ำไตปลา\n
ข้อ10. ต้มต่อจนเดือด\n
ข้อ11. ใส่เนื้อปลาย่างหรือเนื้อปลานึ่งสุก (แกะเป็นชิ้น) จากนั้นต้มต่อจนเดือด\n
ข้อ12. เมื่อน้ำเดือด ฉีกใบมะกรูดลงไปโรยให้ทั่ว ต้มต่อจนได้กลิ่นหอม\n
ข้อ13. ทานคู่กับข้าวสวย ผักเคียง ไข่ต้ม ตามชอบ


    </string>
    <string name="southU4">https://youtu.be/Up_mlZFBiZU</string>
    <string name="southUU4">Up_mlZFBiZU</string>


    <!-- R5 -->
    <string name="southT5">ขนมจีนน้ำยาใต้</string>
    <string name="southM5">
กระทิคั้นสด 1 กิโลกรัม\n
พริกแกงใต้ 1 ขีด\n
ปลานิล 1 ตัวใหญ่\n
เกลือ 1 ช้อน\n
น้ำปลา 5 ช้อน\n
น้ำตาลปีบ 1 ช้อน\n
ใบมะกูด 5-6 ใบ\n
ข่า ตระไคร้

</string>
    <string name="southP5">
ข้อ1. ล้างทำความสะอาดปลานิลให้สะอาด ตั้งหม้อใส่น้ำใส่เกลือ ตะไคร้ ใบมะกรูด ลงในหม้อที่ต้มเพื่อดับกลิ่นคาวของปลา\n
ข้อ2. พอน้ำเดือดให้ใส่ปลาลงไปต้มประมาณ 5 นาทีพอให้ปลาสุก\n
ข้อ3. พอปลาสุกให้นำปลาขึ้นมาพักไว้ให้เย็นแล้วแกะเอาแต่เนื้อปลา\n
ข้อ4. นำเนื้อปลามาโคลกกับเครื่องแกงใต้ให้เข้ากัน\n
ข้อ5. ตั้งหม้อใส่หัวกะทิเคี่ยวให้แตกมัน แล้วนำพริกแกงใต้ที่โคลกรวมกับเนื้อปลาลงไปเคี่ยวกับหัวกะทิให้หอม\n
ข้อ6. ค่อยเติมหางกะทิลงไปในหม้อที่เคี่ยวไว้ ค่อยๆคนให้เข้ากัน\n
ข้อ7. เคี่ยวน้ำยาไปสักพักแล้วปรุงรสด้วยน้ำตาลปิ๊บ,เกลือ,น้ำปลา,ชิมรสดูตามที่ชอบ\n
ข้อ8. ฉีกใบมะกรูดใส่แล้วปิดไฟ\n
ข้อ9.ใครชอบลูกชิ้นปลาก้อใส่ลงไปได้ แต่เราใช้เต้าหู้ปลา ก้อเข้ากันดีนะคะ\n

    </string>
    <string name="southU5">https://youtu.be/zvtfqz7zvTQ</string>
    <string name="southUU5">zvtfqz7zvTQ</string>


    <!-- R6 -->
    <string name="southT6">ผักเหลียงผัดไข่</string>
    <string name="southM6">
ใบเหลียง1 กำ\n
ไข่ไก่2 ฟอง\n
กระเทียมสับหยาบ 1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำมันหอย 1 ช้อนโต๊ะ\n
ซีอิ้วขาว 1 ช้อนชา\n
ซอสปรุงรส 1 ช้อนชา\n
น้ำตาลทรายหยิบมือ\n
น้ำมันสำหรับผัด 1 ช้อนโต๊ะ\n

</string>
    <string name="southP6">
ข้อ1. เด็ดใบเหลียงทั้งยอดเอาแต่ส่วนที่เป็นใบอ่อน ไม่เอาใบแก่มาก จากนั้นนำไปล้างให้น้ำให้สะอาด ผึ่งให้สะเด็ดน้ำ\n
เคล็ดลับ: หากใบไหนใหญ่ตัดได้ตามที่ต้องการคะ\n
ข้อ2. ใส่น้ำมันในกระทะเปิดไฟกลาง พอน้ำมันเริ่มร้อนใส่กระเทียมที่เราสับไว้ลงผัดให้พอเหลืองนำใบเหลียงใส่ลงไปผัดสักแป๊บ (ไม่นาน)\n
พอให้ใบเหลียงเริ่มเหี่ยว แหวกตรงกลางกระทะ  ต่อยไข่ลงไป ใช้ปลายตะหลิวยี ๆ ให้ไข่แดงและไข่ขาวเข้ากันเล็กน้อย\n
ข้อ3.จากนั้นนำใบเหลียงที่อยู่ข้างๆมากลบไข่ จากนั้นปรุงรสด้วยน้ำมันหอย ซีอิ๊วขาว ซอสปรุงรส น้ำตาลทราย คนให้เข้ากัน ชิมตามชอบ พร้อมตักเสริ์ฟ\n

    </string>
    <string name="southU6">https://youtu.be/zvtfqz7zvTQ</string>
    <string name="southUU6">zvtfqz7zvTQ</string>


    <!-- R7 -->
    <string name="southT7">แกงเหลือง</string>
    <string name="southM7">
ขมิ้น 15 กรัม\n
หอมแดง 7 หัว\n
กระเทียม 4 กลีบ\n
พริกกระเหรี่ยง 15 กรัม\n
พริกแห้ง 10 กรัม\n
กะปิ 2 ช้อนโต๊ะ\n
เกลือ 1/2 ช้อนชา\n
น้ำเปล่า 1/2 ถ้วย\n
หน่อไม้ดอง 400 กรัม\n
ปลากะพง 1 ตัว\n
น้ำปลา 1/ 2 ถ้วย\n
น้ำมะนาว 15 มิลลิลิตร

</string>
    <string name="southP7">
ข้อ1. นำขมิ้น หอมแดง กระเทียม พริกกระเหรี่ยง พริกแห้ง กะปิ และเกลือ ลงไปในเครื่องปั่น\n
ข้อ2. ต้มน้ำให้เดือด ใส่พริกแกงที่ปั่นไว้ลงไป จากนั้นก็ใส่หน่อไม้ดอง และปลากระพง ไม่ต้องคน รอจนปลาสุก\n
ข้อ3. ปรุงรสด้วย น้ำปลาและมะนาว คนให้เข้ากันแล้วตักใส่ถ้วยเสิร์ฟ

    </string>
    <string name="southU7">https://youtu.be/YdrMwuQcoMw</string>
    <string name="southUU7">YdrMwuQcoMw</string>


    <!-- R8 -->
    <string name="southT8">สะตอผัดกะปิกุ้งสด</string>
    <string name="southM8">
ใบมะกรูด\n
กะปิเคย\n
หอมแดง\n
พริกขี้หนูสวน\n
พริกชีฟ้าสีส้ม\n
ซอสหอยนางรม\n
น้ำปลา\n
น้ำตาลทราย\n
สะตอ\n
กุ้งสด

</string>
    <string name="southP8">
ข้อ1. ล้างทำความสะอาดกุ้งปอกเปลือกและเอาเส้นดำกลางหลังกุ้งออก\n
ข้อ2. นำพริกชีฟ้าสีส้ม พริกขี้หนูสวน หอมแดง นำไปโขลกรวมกันและตามต่อด้วยกะปิเคย โขลกพอหยาบ\n
ข้อ3. ใส่น้ำมันพืช กะทะร้อนแล้วใส่เครื่องแกงที่เราตำไว้ลงไปผัดให้ได้กลิ่นหอมของกะปิเคย\n
ข้อ4. ใส่กุ้งตามลงไปผัดให้สุก ตามต่อด้วยสะตอ ใส่ซอสหอยนางรม น้ำตาลทราย ปรุงรสชาติตามชอบ เราจะยังไม่ใส่น้ำปลา เพราะกะปิเคยจะมีรสชาติเค็ม ผัดให้ทุกอย่างสุก ชิมรสชาติตามชอบ\n
ข้อ5. ใส่ใบมะกรูดหั่นฝอย และพริกชี้ฟ้าสีส้มลงไป ก็เป็นอันเสร็จเรียบร้อย ทานกับข้าวสวยร้อนๆ


    </string>
    <string name="southU8">https://youtu.be/DJq2ce4cymo</string>
    <string name="southUU8">DJq2ce4cymo</string>


    <!-- ภาคเหนือ -->
    <!-- R1 -->
    <string name="northT1">กระบอง</string>
    <string name="northM1">
ฟักทอง 300 กรัม\n
แป้งข้าวเจ้า 2 ถ้วยตวง\n
น้ำพริกแกงเผ็ด 1 ช้อนโต๊ะ\n
มะพร้าว 1 ถ้วยตวง\n
น้ำตาลทราย 1ช้อนโต๊ะ\n
กะทิ 1 ถ้วยตวง\n
เกลือ 1 ช้อนชา\n
น้ำส้มสายชู 1 ถ้วยตวง\n
พริกชี้ฟ้าแดง 1 เม็ด\n
น้ำตาลทรายขาว 1 ถ้วยตวง\n
เกลือทะเล 1 ช้อนชา\n
ถั่วลิสงคั่ว 2 ช้อนโต๊ะ


</string>
    <string name="northP1">
ข้อ1. เริ่มต้นด้วยการปลอกเปลือกฟักทองโดยปลอกให้เหลือแต่เนื้อสีเหลืองทองสวยแล้วนำมาหั่นเป็นชิ้น\n
ข้อ2. ขนาดประมาณ 5 เซนติเมตร แล้วนำไปแช่น้ำปูนใสไว้เพื่อให้ฟักทองกรอบนั้นเอง\n
ข้อ3. จากนั้นเริ่มผสมน้ำแป้งโดยผสมแป้งข้าวเจ้า กะทิ น้ำตาลทราย\n
ข้อ4. มะพร้าวขูดและน้ำพริกแกงเผ็ดเข้าด้วยกันจนเนื้อแป้งเนียนละเอียดดีแล้วจากนั้นใส่ ฟักทอง ที่หั่นแล้วลงไปคลุกเคล้าจนแป้งทั้งพักไว้รอนำไปทอด\n
ข้อ5. จากนั้นทำน้ำจิ้มกระบองทอดโดยการผสม น้ำตาลทราย น้ำส้มสายชู เกลือ ผสมจนละลายดีชิมรสตามชอบ\n
ข้อ6. จากนั้นใส่พริกชี้ฟ้าซอยลงไปตามด้วยถั่วลิสงคั่วเป็นอันเสร็จสิ้นในส่วนของน้ำจิ้ม\n
ข้อ7. ต่อมาเริ่มต้นด้วยการนำกระทะใส่น้ำมันขึ้นตั้งไฟรอให้ร้อนนำกระบองที่ชุบแป้ง แล้วลงไปทอดให้เหลืองสวยพอสุกได้ที่ตักขึ้นพักให้สะเด็ดน้ำมัน


    </string>
    <string name="northU1">https://youtu.be/01eisFJMuQc</string>
    <string name="northUU1">01eisFJMuQc</string>


    <!-- R2 -->
    <string name="northT2">ข้าวหลาม</string>
    <string name="northM2">
ข้าวสารเหนียว 1/2 ลิตร\n
น้ำตาลทราย 400 กรัม\n
กะทิ 3 ถ้วย\n
ถั่วดำถั่วดำต้มสุก 2 ถ้วย\n
เกลือป่น 2 ช้อนโต๊ะ\n
ไผ่ข้าวหลาม 12 กระบอก\n
กาบมะพร้าว 12 ชิ้น\n
ไม้ไผ่อ่อน\n
มีดปลอกข้าวหลาม\n
ราวเหล็ก\n
ถ่าน 5 กิโลกรัม\n
ช้อน\n
หม้อ\n
ไม้คีบถ่าน


</string>
    <string name="northP2">
ข้อ1. ติดไฟเตา เมื่อไฟติดได้ที่แล้ว จึงนำกระบอกข้าวหลามที่เตรียมไว้มาวางเรียงในลักษณะตั้งเอนขึ้นให้พิงกับแนวหลักที่ทำจากท่อนเหล็ก\n
ข้อ2. ควรพลิกข้าวหลามอย่างต่อเนื่อง เพื่อให้ข้าวหลามสุกอย่างทั่วถึง และไม่ให้ข้าวหลามไหม้บริเวณใดบริเวณหนึ่ง\n
ข้อ3. หากกะทิเดือดมาก ต้องคอยดึงจุกข้าวหลามออก แล้วเทกะทิใส่เข้าไปใหม่\n
ข้อ4. การย่างข้าวหลามจะต้องอาศัยระยะเวลาในการย่างถึง 1 ชั่วโมง ข้าวหลามจึงจะออกมาดูน่ารับประทาน

    </string>
    <string name="northU2">https://youtu.be/3DBX76zYP-Q</string>
    <string name="northUU2">3DBX76zYP-Q</string>


    <!-- R3 -->
    <string name="northT3">ข้าวซอยไก่</string>
    <string name="northM3">
น่องไก่ 5 – 6 ชิ้น\n
หางกะทิ 3 ถ้วย\n
หัวกะทิ 3 ถ้วย\n
พริกแกงข้าวซอย ½ ถ้วย (หากใช้แบบสำเร็จรูป ใช้ 1 ซอง)\n
ซีอิ๊วขาว 3 ช้อนโต๊ะ\n
ซีอิ๊วดำ 1 ช้อนโต๊ะ\n
เส้นบะหมี่เหลือง 2 ก้อน\n
น้ำมันพืช\n
น้ำมันกระเทียมเจียว\n
เครื่องเคียง ประกอบด้วย ไข่ต้ม, ผักกาดดอง, หอมแดงซอย, มะนาวฝาน, พริกแห้งป่นทอด และผักอื่นตามชอบ


</string>
    <string name="northP3">
ข้อ1.	นำหม้อตั้งเตา เปิดไฟกลาง ใส่หางกะทิ 3 ถ้วยและหัวกะทิ 2 ถ้วย เคี่ยวจนกะทิเริ่มแตกมัน จากนั้นใส่น่องไก่ลงไป เคี่ยวต่อประมาณ 10 นาที\n
ข้อ2.	ตักมันกะทิเล็กน้อยใส่ลงในกระทะ เปิดไฟกลาง ใส่พริกแกงข้าวซอยลงไปผัดจนหอม จากนั้นตักพริกแกงที่ผัดแล้วลงในหม้อที่เรากำลังเคี่ยวน่องไก่ คนให้เข้ากัน\n
ข้อ3.	ปรับไฟเป็นไฟอ่อน ปิดฝาหม้อ เคี่ยวต่อประมาณ 1 ชั่วโมงหรือจนกว่าน่องไก่จะสุกและเปื่อยดี\n
ข้อ4.	ปรุงรสด้วยซีอิ๊วดำ ซีอิ๊วขาว และเติมหัวกะทิที่เหลืออีก 1 ถ้วยลงไป พักไว้\n
ข้อ5.	ใส่น้ำมันลงในกระทะจากนั้นนำบะหมี่ 1 ก้อนลงไปทอดในน้ำมันจนเหลืองกรอบ ตักขึ้นให้สะเด็ดน้ำมัน ส่วนบะหมี่อีกก้อนให้ลวกจนเส้นสุกและเหนียวนุ่ม ใส่น้ำมันกระเทียมเจียวลงไปเพื่อไม่ให้เส้นติดกัน\n
ข้อ6.	จัดเส้นบะหมี่ที่ลวกแล้วใส่ถ้วย ตามด้วยน่องไก่และน้ำแกงที่เคี่ยวไว้ ปิดท้ายด้วยหมี่กอบ\n
ข้อ7.	เสิร์ฟพร้อมเครื่องเคียงอย่าง หอมแดง ผักกาดดอง ไข่ต้ม และพริกแห้งป่นทอด หรือจะกินกับผักสดอื่นๆ ตามชอบด้วยก็ได้\n

    </string>
    <string name="northU3">https://youtu.be/pLm7miJ0fCs</string>
    <string name="northUU3">pLm7miJ0fCs</string>


    <!-- R4 -->
    <string name="northT4">ขนมจีนน้ำเงี้ยว</string>
    <string name="northM4">
ดอกเงี้ยว 1 ถ้วยตวง\n
ถั่วเน่า ½ แผ่น (เอามาปิ้ง แล้วตำๆ จนละเอียด)\n
พริกแกงน้ำเงี้ยว 2 ช้อนโต๊ะ\n
มะเขือเทศ เน้นสีแดง 5 ลูก\n
เลือดไก่ 1 ถ้วย\n
หมูสับ 1 ถ้วย\n
ซี่โครงหมู 1 ถ้วย\n
เส้นขนมจีน\n
น้ำปลา 3 ช้อนโต๊ะ\n
เกลือไทย\n
น้ำซุป 750 มิลลิลิตร

</string>
    <string name="northP4">
ข้อ1. ตั้งกะทะหรือหม้อใส่น้ำมันลงไปผัดกับพริกแกงให้หอม ใส่หมูสับลงไปผัดให้เข้ากัน\n
ข้อ2. เติมน้ำซุปปล่อยให้เดือด แล้วใส่มะเขือเทศ ต้มให้มะเขือเทศนิ่ม ใส่กระดูกหมู ปล่อยให้เดือด ใส่ดอกเงี้ยวที่แช่น้ำไว้บีบน้ำออกให้หมด\n
ข้อ3. ใส่ในหม้อแกงต้องคอยตักฟองออก ปรุงรสด้วยเกลือ น้ำปลา ถั่วเน่า\n
ข้อ4. เมื่อได้รสชาติที่ต้องการให้เติมเลือดไก่ แล้วเคี่ยวต่อไปจนซี่โครงหมูเนื้อนิ่ม\n
ข้อ5. เสิร์ฟกับเส้นขนมจีนและผักต่างๆ ทั้งผักกาดจอหรือผักกาดดอง ถั่วงอก กระเทียมเจียว ผักชี ต้นหอม โรยหน้าด้วยแคบหมูก็ลำขนาด

    </string>
    <string name="northU4">https://youtu.be/oizRyfgHcac</string>
    <string name="northUU4">oizRyfgHcac</string>


    <!-- R5 -->
    <string name="northT5">แกงฮังเล</string>
    <string name="northM5">
พริกชี้ฟ้าแดงแห้งแช่น้ำ 30 กรัม\n
เกลือ 5 กรัม\n
ตะไคร้ 30 กรัม\n
ขมิ้นสด 10 กรัม\n
กระเทียมไทย 15 กรัม\n
ข่า 15 กรัม\n
หอมแดง 30 กรัม\n
กะปิ 10 กรัม\n
น้ำมันรำข้าว 20 กรัม\n
หมูสามชั้น 500 กรัม\n
ผงฮังเล 7 กรัม\n
น้ำปลา (แบ่งใส่ 2 รอบ) 20 กรัม\n
น้ำสะอาด 300 กรัม\n
ขิง 20 กรัม\n
กระเทียมดอง 15 กรัม\n
น้ำมะขามเปียก 30 กรัม\n
น้ำตาลปี๊บ 30 กรัม


</string>
    <string name="northP5">
ข้อ1. หั่นหมูสามชั้นแล้วเตรียมไว้ก่อน จากนั้นไปตำพริกแกง\n
ข้อ2. ตำพริกชี้ฟ้าแดงแห้งแช่น้ำกับเกลือ ตามด้วยตะไคร้ซอย ขมิ้นสด กระเทียมไทย ข่า และหอมแดง\n
ข้อ3. ตำจนเข้ากัน จากนั้นก็ใส่กะปิตำรวมลงไปด้วย ตั้งหม้อใส่น้ำมันเล็กน้อย\n
ข้อ4. จากนั้นนำหมูสามชั้นลงไปผัดกับพริกแกง ผัดจนหมูพอสุกเสร็จแล้วก็เติมผงฮังเล\n
ข้อ5. ใส่น้ำสะอาดลงไป ปรุงรสด้วยน้ำปลา น้ำมะขามเปียก และน้ำตาลปี๊บ\n
ข้อ6. ใส่ขิงและกระเทียมดองลงไป ต้มจนน้ำแกงงวด เสร็จแล้วก็ตักใส่ถ้วยเสิร์ฟ

    </string>
    <string name="northU5">https://youtu.be/WKhiBs2QjyA</string>
    <string name="northUU5">WKhiBs2QjyA</string>


    <!-- R6 -->
    <string name="northT6">แคปหมูน้ำพริกหนุ่ม</string>
    <string name="northM6">
พริกหนุ่ม\n
หอมแดง\n
กระเทียม\n
เกลือ (เราใส่ผงปรุงรสลงไปด้วย)\n
ผงชูรส (ใครไม่ชอบไม่ต้องใส่)


</string>
    <string name="northP6">
ข้อ1. นำพริกหนุ่ม หอมแดง และกระเทียม ไปคั่วในกระทะจนเกรียม\n
ข้อ2. ลอกส่วนที่เกรียมของพริกหนุ่ม หอมแดง และกระเทียม ออก\n
ข้อ3. ใส่หอมแดง กระเทียม พริกหนุ่ม และเกลือ ลงในครก ตำให้ละเอียดตามความชอบ ปรุงรสตามชอบ


    </string>
    <string name="northU6">https://youtu.be/0EiGutRBgyI</string>
    <string name="northUU6">0EiGutRBgyI</string>


    <!-- R7 -->
    <string name="northT7">ไส้อั่ว</string>
    <string name="northM7">
>>ส่วนผสมไส้อั่ว\n
เนื้อหมูติดมันบด  1.5 กิโลกรัม\n
ต้นหอม ผักชีซอยรวมกัน 1 ถ้วย\n
ใบมะกรูดซอย  2 ช้อนโต๊ะ\n
ขมิ้นผง    1 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำพริกแกงแดง  4 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำตาลทรายแดง  1 ช้อนชา\n
ซีอิ๊วขาว   2 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำปลา  3 ช้อนโต๊ะ\n
น้ำมันหอย  3 ช้อนโต๊ะ\n
ไส้อ่อน  สำหรับยัดไส้อั่ว\n
>>ส่วนผสมเครื่องแกงไส้อั่ว\n
พริกแห้งเม็ดใหญ่ แช่น้ำ  2 เม็ด\n
พริกขี้หนูแห้ง  รวมกันประมาณ  1 ถ้วย\n
กระเทียม  10 กลีบ\n
หอมแดง  6 หัว\n
ตะไคร้  3 ต้น\n
ผิวมะกรูด 1 ช้อนโต๊ะ\n
ข่า  3 ช้อนโต๊ะ\n
ขมิ้นหั่นแว่น  2 ช้อนโต๊ะ\n
รากผักชี  3 ช้อนโต๊ะ\n
กะปิ 1 ช้อนชา\n
ลูกผักชี ยี่หร่าคั่ว-ตำ  3 ช้อนชา

</string>
    <string name="northP7">
ข้อ1. นำหมูสับมาใส่อ่างผสมใส่เครื่องแกงไส้อั่วที่ทำไว้ หรือน้ำพริกแกงแดง จากนั้นเติมผงขมิ้นเพื่อความหอม\n
ข้อ2. ปรุงรสด้วยน้ำมันหอย และน้ำปลา\n
ข้อ3. ใส่ใบมะกรูดซอย และน้ำตาลทราย\n
ข้อ4. ใส่ต้นหอม และผักซีซอย จากนั้นคลุกเคล้านวดให้ส่วนผสมเข้ากัน อาจจะชิมรสชาติก่อนได้\n
ข้อ5. ก่อนจะยัดเข้าไส้ ให้ตักส่วนผสมสักนิดหนึ่ง ใส่ภาชนะที่เข้าไมโครเวฟได้ อบประมาณ 20-30 วินาที เสร็จแล้วนำมาลองชิมรสชาติดู\n
หรืออาจเพิ่มรสชาติตามต้องการได้ วิธียัดไส้ก็ง่าย ๆ ตัดขวดน้ำพลาสติกส่วนหัว ค่อย ๆ ยัดส่วนผสมเข้าไปในไส้\n
ข้อ6. อาจจะช้าสักหน่อยแต่ก็อร่อยได้แน่นอน อีกหนึ่งวิธีคือ หรือจะใช้ เครื่องทำไส้กรอก ในการช่วยยัดไส้\n
จับเข้าเครื่องแบบนี้ง่ายสุด ๆ ยัดแบบรวดเร็ว เสร็จภายใน 5 นาที\n
ข้อ7. เมื่อเสร็จแล้ว หลายคนอาจจะทำแบบเป็นท่อน ๆ  เพราะว่าจะเก็บไว้กินวันหลังโดยการแช่แข็งไว้ สะดวกต่อการเก็บ\n
หรือการนำไปอบ หรือย่างด้วย ใครจะทำเป็นสายยาวเส้นเดียวเลยก็ได้ตามใจชอบ

    </string>
    <string name="northU7">https://youtu.be/lAKRD6Mm47Q</string>
    <string name="northUU7">lAKRD6Mm47Q</string>
    <string name="open">Open</string>
    <string name="close">Close</string>
    <string name="thank">ขอบคุณครับ</string>
    <string name="no_name_given" />

    <string name="home_activity_amanda_james_text_view_hint">Amanda James</string>
    <string name="home_activity_good_evening_text_view_text">Good Evening</string>
    <string name="home_activity_amanda_james_text_view_text">Amanda James</string>
    <string name="home_activity_ingredients_or_les_text_view_hint">5 ingredients or less</string>
    <string name="home_activity_ingredients_or_les_text_view_text">5 ingredients or less</string>
    <string name="home_activity_good_evening_text_view_hint">Good Evening</string>
    <string name="home_activity_want_to_search_anyth_edit_text_hint">Want to search anything</string>

    <!-- Resources for SplashActivity -->
    <string name="splash_activity_view_button_hint">Start Now</string>
    <string name="splash_activity_welcome_to_text_view_hint">Welcome To</string>
    <string name="splash_activity_cookbook_text_view_hint">Cookbook</string>
    <string name="splash_activity_view_button_text">Start Now</string>
    <string name="splash_activity_welcome_to_text_view_text">Welcome To</string>
    <string name="splash_activity_cookbook_text_view_text">Cookbook</string>


</resources>